地區警務工作須重回正軌 3月1日起第2及3梯隊調回各警區

自6月9日專門應對反修例的「踏浪者行動」(Operation Tiderider)開始，各警區抽調大量前線人員人手到各「總區應變大隊」，集中人手與資源應付，變相是削弱了地區警力。

歷時約7個月的反修例示威，至去年12月起，激烈示威稍稍平息，接着爆發武漢肺炎疫情，抗爭活動聲勢減弱。由於激烈示威活動漸趨減少，各警區可集中人手處理查案工作。據了解，警隊高層經評估後，認為暴亂規模與頻密度減少，決定逐步將地區警務工作重回正軌。

據了解，下周日(3月1日)起，各總區應變大隊的「第3梯隊」人員率先調回各警區，這批包括資歷較淺或老差骨等，這批人一般未受機動部隊訓練；一周後，即3月8日起，「第2梯隊」的刑偵人員及曾接受機動部隊訓練的人員亦返回警區，重拾調查及反罪惡巡邏工作，例如CID可返回刑事調查隊查案等。同一時間，各警區亦由目前分2更制，每天12小時，變回每天上班8小時的3更制。當「第2及第3梯隊」人員返回警區後，人手亦較充裕，可以補充數十至逾百人不等。

然而，各警區需要自行評估是否全脫下防暴裝，換回藍色制服，但管理層認為大前提須優要顧及同事的安全，但相信在周六、日及一些示威常現的特別日子，如「7.21」、「8.31」等，負責相關職務的人員仍然需要穿上防暴裝。

連黑警都覺得社會回復平靜

靠你地革命死得啦

手足休息完可以再出黎喇

手足=condom

我懷疑 低層散仔都唔想重回正軌

一來, 無得再呃OT
大家有時會見到夜晚果陣, 一班防暴警 企係到吹水, 但明明周圍無示威

二來, 重回正軌, 即係表示佢地要換番 普通制服去行咇
輕則被身邊既市民屌, 重則有D勇武係呢個時候行動就................

換返普通裝備就要小心中武漢肺炎喇

三萬thx

其實場抗爭未算完
現在只係將 第2第3梯隊調番所屬位置
第1梯隊繼續戒備緊

當有一日, 政府總部/警察總部/各區警局 外面既水馬移走
即係證明政府唔驚再有人衝擊, 可以移走水馬
咁先算係真正完

不過我諗以政府既膽量
就算無哂大型示威, 至少都要等多兩三個月, 確保真係無哂示威, 先敢移走

行咇

咁幫手睇住隔離營

企響街都唔做嘢
哩番入狗屋就更加唔撚做野

重回正軌 = 要行咇

係落裝就快

到時 警在明 手足在暗

果次我見到米舖有D麻包袋整得幾靚

屌錯POST